美軍驅逐艦駛經台海 2轟炸機飛近台灣

美國海軍太平洋艦隊表示，驅逐艦麥坎貝爾號周四（14日）早上由北向南駛經台灣海峽，前往印太海域執行一般航行任務。台灣的國防部同日證實美軍有關行動。與此同時，美軍兩架B1B戰略轟炸機亦飛近台灣。

台國防部的新聞稿指出，美軍一艘作戰艦當日駛經台灣海峽，執行一般航行任務，之後繼續向南航行，台軍方運用聯合情監偵掌握區域情勢，狀況正常。據台國防部統計，今次是美國軍艦本年以來第6次通過台灣海峽，對上一次是在4月24日的驅逐艦巴里號；而去年美國軍艦則9度通過台灣海峽。

美軍太平洋艦隊亦在Facebook主動公開今次航行情況，隸屬第15驅逐艦中隊的麥坎貝爾號駛經台灣海峽。照片可見，水兵在艦上監察情況，期間一架MH60海鷹直升機從甲板升空。

另有消息指，美軍兩架B1B戰略轟炸機從關島安德森空軍基地，經台灣東面海域飛向西北方向。兩架支援的KC135加油機為B1B轟炸機空中加油後，則飛返安德森空軍基地。

點睇

驚死支那唔知
支那就扮見唔到

睇唔到
睇唔到
睇唔到

衰軟必豬

如台灣屬中國不可分割一部份，咁即係中國被美軍轟炸機飛入本土，顏面何存呀

Push

美軍

雖遠必誅 太近唔打

支那軍又要睇fb 先知美軍黎左

US Navy嘅對手係呢隻級數喎, 支軍:

美軍打埋咭 驚死你睇唔到

仲有兩架B1B

仲要翻牆先得

Peter攞料不敢面對

( Show Blocked User - Peter攞料 )